有人格才會被「謀殺人格」

有人格才會被「謀殺人格」 - 李碧華

「謀殺」：蓄意及有預謀地，以任何方法結束生命，或使他人受嚴重傷害後死亡，喪失後無法回復，即使並非親自下手，主使者也犯了謀殺罪。

「人格」：指人類心理特徵的整合，其延伸為氣質、思維、性格。分正面的、負面的，奇怪異常型疾患，如妄想型、分裂型、反社會型、自戀型、畏懼型、強迫型……還有雙重（多重）人格。

「謀殺人格」：企圖破壞一個人的名譽或人格之行為，誹謗、人身攻擊、影射、誤導，令某人被社群、家庭、工作環境所排擠，造成傷害，特別在聲譽、誠信和道德上。

以上是我讀過的一些論述，近日又聽得有人舉報，指控外界「謀殺緊×××的人格」，似「文化大革命的鬥爭」云云，所以大家關注此詞。

──但告人的大前提，是自知之明。首先要證明自己有「人格」才會被「謀殺人格」；若無，謀殺什麼？正如強姦，必須有其肉體，再施實際行動，且有證據，基本上不存在，便是在幻覺中自瀆。沒有屍體也可告謀殺，環境證供得強而有力，不能煲冇米粥。所有案件都一樣。

指控人家言論「失實」，那真實的狀況便得攤在陽光下法庭上，一一交代，到時原形畢露，人人更「了解」什麼質素，多好！

李碧華

上一則
上一則
驅逐記者生後患 (左丁山)

下一則
下一則
新移民撐粵語嗎？ (馮睎乾)

謀殺人格 妖言惑眾